何掃地十分鐘 遭街坊鬧「黑社會」敗走

何掃地十分鐘
遭街坊鬧「黑社會」敗走

何君堯快閃屯門，掃了幾件垃圾後就離開。董立華攝

【本報訊】發起「全港清潔日」的何君堯，昨於不同地區現身為藍絲打氣，惟他所到之處，皆被市民報以噓聲，有人向他大罵「黑社會」、「返元朗啦」。他面對圍罵處之泰然，下午更在fb宣稱已完成十八區清潔工作，聲言不怕「曱甴」的反對聲音，冀明年9.21再續。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

何君堯被筲箕灣街坊圍罵「黑社會」、「返元朗啦」等。黃學潤攝

肖像照貼滿朗屏天橋任踩

昨晨8時許，何君堯連同30多人現身屯門仁愛廣場，他手執落葉向傳媒主動表明「最重要係攞個和諧」，旨在想喚起港人積極心情，反指有市民「捉錯用神」，會避免強行清理連儂牆而引起「躁動」場面，他又對有人將其肖像照放於朗屏天橋上任意踐踏的做法表示：「梗係唔舒服啦，任何人都唔想自己個樣喺地下俾人踩。」但他不會叫清潔人員刻意鏟走，「我都唔係咁介意，佢哋（示威者）可以紓緩內心情緒咁OK嘅。」

他在現場「做樣」掃走數件垃圾，逗留約十分鐘後上車，至9時45分在大埔大明里掃地約十分鐘後快閃離開。11時許，他再抵達筲箕灣巴士總站掃地，隨即被數十名市民包圍指罵「黑社會」、「返元朗啦」、「筲箕灣唔歡迎你」、「唔好喺度搞事」，為他站台的義工則高呼「清潔香港，人人有責」、「支持何君堯」等口號護航，未幾有警員到場分隔雙方陣營，護送何上車離去。

何一直未有交代行蹤，僅在fb上載其動向，至下午3時半聲稱清潔港島南灣泳灘後，已完成十八區清潔香港行動，聲言不怕反對聲音。「呢度有一隻曱甴……筲箕灣成堆。」

另外，貼滿近千張何君堯肖像照的朗屏天橋，至晚上仍然完好無損，有市民到場拍照留念，不過旺角新世紀廣場行人天橋地上一幅何君堯巨型肖像相，則有數名男女早上持鐵鏟鏟走。

■記者文兆麟、黃麗英

上一則
上一則
何君堯清潔隊搞亂社區 連儂牆極速修復

下一則
下一則
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人
何君堯清潔隊搞亂社區連儂牆極速修復
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
青年蒙面守護街坊 抗福建幫
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
中大醫科生人鏈籲新生抗爭
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護

黑社會

冀明年9.21再續

人渣臉皮一尺厚

以為比人賜名何掃地
原來係姓何既掃地

何掃地幾好聽

繼錫春袋後又一新詞

炮台山大量何妖